<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<defaultsMap>
    <entry>
        <key>tips</key>
        <value>[
            {
            "title": "WiFi rather than mobile network",
            "description": "If you’re able, you should use WiFi rather than mobile network. Indeed the consumption generated by the use of WiFi ist 6 times lower than the 3G or 4G network"
            },
            {
            "title": "Turn on data saver",
            "description": "On Android 7.0 and later you can turn on the data saving feature in your settings. This will prevent uneccessary data usage."
            },
            {
            "title": "Optimize your Apps",
            "description": "To reduce transmitted data you can optimize most apps to stop automatic video playback if you scroll your feed for example."
            },
            {
            "title": "Download instead of streaming",
            "description": "If you are using apps to steam videos or music, downloading the content while you are in your WiFi can drastically reduce your data consumption."
            },
            {
            "title": "Stop cloud synchronization",
            "description": "Disable the automatic cloud synchronization features or only synchronize when you are in a logged into WiFi network."
            },
            {
            "title": "Only update apps in WiFi",
            "description": "Updating an app is rarely a urgent task and posponed until you have WiFi connection. Downloading via WiFi is about 5 times more energy efficient than 3G"
            }
            ]</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>contact_mail</key>
        <value>some-mail@htwg-konstanz.de</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>privacy_policy</key>
        <value>1. Name und Anschrift des Verantwortlichen

Hochschule Konstanz
Vertreten durch den Präsidenten Prof. Dr. Carsten Manz
Alfred-Wachtel-Str. 8
78462 Konstanz
Deutschland
Tel.: 07531 206 0
E-Mail: kontakt@htwg-konstanz.de

2. Name und Anschrift des Datenschutzbeauftragten

Prof. Dr. Marc Strittmatter
Hochschule Konstanz
Alfred-Wachtel-Str. 8
78462 Konstanz
Deutschland
Tel.: 07531 206 755
E-Mail: dsb@htwg-konstanz.de

3. Beschreibung der Verarbeitung von Daten bei Installation der App

Die App wird im App Store und dem Google Play Store angeboten. Um die App installieren zu
können, müssen Sie ggf. zuvor mit einem Drittanbieter (Google Inc.) eine
Nutzungsverinbarung über den Zugang zu einem Portal oder Online-Shop des jeweiligen
Drittanbieters (Google Play Store) abschließen. Die Hochschule Konstanz (im
Folgenden: HTWG) ist nicht Partei einer derartigen Vereinbarung und hat keinen Einfluss auf
die Datenverarbeitung durch den Drittanbieter.

Zwischen HTWG und dem Drittanbieter werden auch bei Nutzung der App keine
personenbezogenen Daten übermittelt. Es werden zu keinem Zeitpunkt Informationen zwischen der App und einem Drittanbieter ausgetauscht.

4. Beschreibung, Umfang, Zweck der Verarbeitung von Daten bei Nutzung der App:

Die App verarbeitet sämtliche erhobene Daten zur Darstellung von angefallenen CO2 Werten innerhalb der App. Alle verarbeiteten Daten verlassen das mobile Endgerät nicht und sind nur innerhalb der App vorhanden.

5. Rechtsgrundlage

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der personenbezogenen Daten ist Art. 6 Abs. 1 lit. e
i.V.m. Abs. 3 EU-DSGVO i.V.m. § 12 LHG.

6. Berechtigung/Zugriffe der App

Die App benötigt vom mobilen Endgerät verschiedene Berechtigungen zur Erfüllung ihres Zwecks. Die Berechtigungen um eine Internetverbindung herstellen zu dürfen wird benötigt, um Aktualisierungen in die App einbringen zu können (z.B. neue Tipps).
Die Berechtigungen für den Zugriff auf den Telefonstatus wird benötigt, um den aktuellen Verbindungstatus festzustellen. Dieser fließt in die Berechnung der CO2 Werte mit ein. Die Berechtigung auf den Zugriff der Standortdaten ist für die App notwending, da der Standort in den Berechnung der CO2 Werte miteinfließt.
Die Berechtigung für den Zugriff auf die Nutzungsdaten wird benötigt, da die App die Datenverbräuche der restlichen Apps auf dem Gerät abfragen muss, um Informationen über den Datenverbrauch des gesamten Geräts zu erfassen.</value>
    </entry>
</defaultsMap>